<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../cms/html.xsl"?>
<section 
	xmlns="http://cbear.berlios.de/cms" name="Build">
	<section name="1">
	<p>
<i>у меня вопрос по cbear в целом. около года юзал kafe 0.3 - сэкономил тучу 
begin()/end() - сенкс. Вижу что развитие пошло в cbear. скачал 
cbear-0.5.321.zip.</i>
	</p>
	<p>
Рад что его использовал не только я. :-) Да, сейчас развивается только C Bear, 
в частности, см cbear.berlios.de::range (begin/end) в директории 
<a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/">cbear.berlios.de/range</a> 
файлы 
<a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/begin.hpp?view=markup">begin.hpp</a> и 
<a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/end.hpp?view=markup">end.hpp</a>.
	</p>
	<p>
<i>или у меня проблемы с IE6 или в документации зверски нехватает ответов на 
вопрос «why»</i>
	</p>
	<p>
Скорее, просто большие дырки в документации. Нужно это исправлять, вопрос только 
во времени. И нужны, вобщем то, эти вопросы "why" :-) А то я не знаю, что 
очевидно, а что совсем даже не очевидно :-)
	</p>
	<p>
<i>в частности интересует заменить kafe,</i>
	</p>
	<p>
Некоторых частей из kafe в C Bear вообще нет. Только потому, что я переносил 
только тот код, который мне нужен. Что бы переносить оставшиеся части - нужно 
время и определить их место в C Bear. По крайней мере диапазоны (range) там 
есть. Правда не все алгоритмы по работе с ними реализованны.
	</p>
	<p>
<i>и та часть которая завязана на кодогенерацию и xsl.</i>
	</p>
	<p>
Да, в C Bear есть C++ кодогенерация, но она используется сейчас только для 
работы с COM, API.XML => IDL, C++. Остальное - это генерация документации из 
XML в HTML. Тот zip который я выкладываю на 
<a href="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=147280">sourceforge.net</a>
и 
<a href="http://developer.berlios.de/project/showfiles.php?group_id=4712&amp;release_id=10122">berlios.de</a>
уже содержит сгенерированные HTML файлы.
	</p>
	<p>
<i>плз хотелось бы разобраться хотя бы с тем на какие экзешники на диске С оно 
там завязано тк все пути жестко прошиты</i>
	</p>
	<p>
Использую <a href="http://xmllab.net/">NXSLT</a> версии 1.6.4, путь 
c:\nxslt-1.6.4\bin\nxslt.exe. Иногда использовал 
<a href="http://4suite.org/">4xslt</a>. Все это нужно <b>только</b> для того, 
что бы сделать HTML файлы и запаковать их в zip при помощи 
<a href="http://7-zip.org/">7-zip</a>. В процессе разработки и использования C++ 
файлов никаких билдов не нужно. Все файлы С++ HPP.
	</p>
	<p>
<i>и еще есть желание помочь с тестами к base, range тк без тестов я в последнее 
время либы не люблю а тесты дают хороший пример как надо юзать.</i>
	</p>
	<p>
Я буду рад любой помощи :-) Что бы помочь с тестами прежде всего нужно 
зарегестрироватся на 
<a href="http://developer.berlios.de/">developer.berlios.de</a>, после этого я 
смогу сделать вам доступ к C Bear SVN на запись.
	</p>
	<p>
<i>с этой фреймворкой из xml еще надо разобраться а 8й студии под рукой нет 
(только экспресс с++ а работаю с 7.1).</i>
	</p>
	<p>
Вот Expressа вполне достаточно. 7.1 у меня на машине домашней нет, был ToolKit, 
но после появления VC 8.0 Express больше им не пользуюсь.
	</p>
	</section>
	<section name="2">
		<p>
<i>насчет svn я пока не разберусь со структурой проекта лучше трогать не буду. </i>
		</p>
		<p>
Проект можно не трогать, а для тестов начал использовать такое правило: каждому 
hpp файлу должен соответствовать файл с таким же именем и расширением .test.cpp 
и лежать в том же каталоге. Например: для файла <a href=
"http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/policy/main.hpp?view=markup"
>policy/main.hpp</a>, файл теста будет <a href=
"http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/policy/main.hpp.test.cpp?view=markup"
>policy/main.test.cpp</a>.
		</p>
		<p>
<i>начал писать тест под policy/main.hpp</i>
		</p>
		<p>
Кстати, policy::wrap я стараюсь избегать. По моему, не очень удачная 
конструктция. Для связи с C библиотеками теперь предпочитаю использовать <a href=
"http://cbear.berlios.de/c/index.ru.html">cbear_berlios_de::c</a>. <a href=
"http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/c/">Детали</a>.
		</p>
		<p>
<i>минимальная программа которая не работает: 
==кут старт== #include "cbear.berlios.de/policy/main.hpp" ==кут конец== ошибка в
... Объяснение: ключевое слово "or" зарезервировано по стандарту98 см пункт 
2.11.2 рад помочь чем могу. сообщи как нибудь когда можно будет продолжить 
</i>
		</p>
		<p>
Спасибо. Исправленно.			
		</p>
		<p>
<i>(исправишь и можно будет скачать исправленое).</i>
		</p>
		<p>
<a href=
"http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=147280&amp;package_id=162283"
>0.6</a> специально для тебя положил :-) Но лучше, все таки, использовать SVN, для 
начала, хотя бы на чтение (svn://svn.berlios.de/cbear/trunk или 
http://svn.berlios.de/svnroot/repos/cbear/trunk). Так как релизы каждый день 
класть не могу, а исправлений много, практически каждый день.
		</p>
	</section>
</section>