<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
	<body>
		<pre>
<i>у меня вопрос по cbear в целом. около года юзал kafe 0.3 - сэкономил тучу begin()/end() - сенкс. Вижу что развитие пошло в cbear. скачал cbear-0.5.321.zip.</i>
Рад что его использовал не только я. :-) Да, сейчас развивается только C Bear, в частности, см cbear.berlios.de::range (begin/end) в директории <a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/">cbear.berlios.de/range</a> файлы <a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/begin.hpp?view=markup">begin.hpp</a> и <a href="http://svn.berlios.de/viewcvs/cbear/trunk/cbear.berlios.de/range/end.hpp?view=markup">end.hpp</a>.

<i>или у меня проблемы с IE6 или в документации зверски нехватает ответов на вопрос «why»</i>
Скорее, просто большие дырки в документации. Нужно это исправлять, вопрос только во времени. И нужны, вобщем то, эти вопросы "why" :-) А то я не знаю, что очевидно, а что совсем даже не очевидно :-)

<i>в частности интересует заменить kafe,</i>
Некоторых частей из kafe в C Bear вообще нет. Только потому, что я переносил только тот код, который мне нужен. Что бы переносить оставшиеся части - нужно время и определить их место в C Bear. По крайней мере диапазоны (range) там есть. Правда не все алгоритмы по работе с ними реализованны.

<i>и та часть которая завязана на кодогенерацию и xsl.</i>
Да, в C Bear есть C++ кодогенерация, но она используется сейчас только для работы с COM, API.XML => IDL, C++. Остальное - это генерация документации из XML в HTML. Тот zip который я выкладываю на <a href="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=147280">sourceforge.net</a> и <a href="http://developer.berlios.de/project/showfiles.php?group_id=4712&amp;release_id=10122">berlios.de</a> уже содержит сгенерированные HTML файлы.

<i>плз хотелось бы разобраться хотя бы с тем на какие экзешники на диске С оно там завязано тк все пути жестко прошиты</i>
Использую <a href="http://xmllab.net/">NXSLT</a> версии 1.6.4, путь c:\nxslt-1.6.4\bin\nxslt.exe. Иногда использовал <a href="http://4suite.org/">4xslt</a>. Все это нужно <b>только</b> для того, что бы сделать HTML файлы и запаковать их в zip при помощи <a href="http://7-zip.org/">7-zip</a>. В процессе разработки и использования C++ файлов никаких билдов не нужно. Все файлы HPP.

<i>и еще есть желание помочь с тестами к base, range тк без тестов я в последнее время либы не люблю а тесты дают хороший пример как надо юзать.</i> 
Я буду рад любой помощи :-) Что бы помочь с тестами прежде всего нужно зарегестрироватся на <a href="http://developer.berlios.de/">developer.berlios.de</a>, после этого я смогу сделать вам доступ к C Bear SVN на запись.

<i>с этой фреймворкой из xml еще надо разобраться а 8й студии под рукой нет (только экспресс с++ а работаю с 7.1).</i>
Вот Expressа вполне достаточно. 7.1 у меня на машине домашней нет, был ToolKit, но после появления VC 8.0 Express больше им не пользуюсь.
		</pre>
	</body>
</html>